Dans chacune des figures ci-dessous, les droites $(AB)$ et $(CD)$ sont parallèles. 

La droite $(RS)$ coupe ces deux droites en $M$ et $N$ respectivement.\medskip

Déterminer dans chaque cas la mesure de l'angle $\widehat{RND}$ en justifiant la réponse.

\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every label/.style={font=\scriptsize},scale=0.8]
      \coordinate[label=above:$A$] (A) at (0, 0);
      \coordinate[label=above:$B$] (B) at (5, 1);
      \coordinate[label=below:$C$] (C) at (1, -2.5);
      \coordinate[label=below:$D$] (D) at ($(C)+(B)$);
      \coordinate[label=left:$R$] (R) at (3, 2);
      \coordinate[label=left:$S$] (S) at (2, -3.5);
      \coordinate[label=above left:$M$] (M) at (intersection of A--B and R--S);
      \coordinate[label=below right:$N$] (N) at (intersection of C--D and R--S);
      \foreach \PA/\PB in {A/B,C/D,R/S} \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (\PA) -- (\PB);
      \foreach \pt in {A,R,B,C,D,S} \node[cross=2pt] at(\pt) {};
      \pic [fill,colorPrim,thick,angle radius=6mm,angle eccentricity=1.6,"$\ang{63}$",font=\scriptsize] {angle = A--M--S};
      \pic [draw,black,thick,angle radius=6mm,angle eccentricity=1.6,"?",font=\scriptsize] {angle = D--N--R};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every label/.style={font=\scriptsize},scale=0.8]
      \coordinate[label=above:$A$] (A) at (0, 0);
      \coordinate[label=above:$B$] (B) at (5, -0.5);
      \coordinate[label=below:$C$] (C) at (1, -2.5);
      \coordinate[label=below:$D$] (D) at ($(C)+(B)$);
      \coordinate[label=left:$R$] (R) at (2, 1);
      \coordinate[label=left:$S$] (S) at (3, -4);
      \coordinate[label=below left:$M$] (M) at (intersection of A--B and R--S);
      \coordinate[label=below left:$N$] (N) at (intersection of C--D and R--S);
      \foreach \PA/\PB in {A/B,C/D,R/S} \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (\PA) -- (\PB);
      \foreach \pt in {A,R,B,C,D,S} \node[cross=2pt] at(\pt) {};
      \pic [fill,colorPrim,thick,angle radius=4mm,angle eccentricity=1.9,"$\ang{117}$",font=\scriptsize] {angle = B--M--R};
      \pic [draw,black,thick,angle radius=5mm,angle eccentricity=1.4,"?",font=\scriptsize] {angle = D--N--R};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
